---
sidebar_position: 5
---

# Клиенты с графическим интерфейсом

Git поставляется со встроенными инструментами графического интерфейса для фиксации (`git-gui`) и просмотра (`gitk`), но есть несколько сторонних инструментов для пользователей, которые ищут работу с конкретной платформой.

Перечень сторонних инструментов представлен на сайте [git-scm.com](https://git-scm.com/downloads/guis).

## GitKraken

В данном руководстве особо отмечается инструмент [GitKraken](https://www.gitkraken.com/).

Важно отметить, что этот инструмент можно получить бесплатно. Также можно получить бесплатно GitKraken Client Pro, если удается получить [GitHub Student Developer Pack](https://education.github.com/pack). Для получения пакета необходимо иметь электронную почту в домене учебного заведения (было актуально по состоянию на **22.09.2022**). Домен учебного заведения должен быть верифицирован в GitHub. В настоящее время нет уверенности, что верификация учебного заведения не может быть отозвана в любой момент.

## Sourcetree

Также рекомендуется обратить внимание на [Sourcetree](https://www.sourcetreeapp.com/). Это бесплатный клиент Git для Windows и Mac. Не требует регистрации и предоставляет возможность работать с приватными репозиториями бесплатно.
